【癌症年輕化】聽從母親棄服藥採另類治療 40歲肺癌患者病情惡化至不能走路

靠食療、練氣功可抗癌？有4旬肺癌患者聽從其母親意思，寧選擇食療、遠紅外線的另類療法，拒絕服標靶藥，導致病情惡化，腫瘤大至壓住神經線，不能行走。腫瘤科醫生指出，坊間存在「醫不好就不用醫」謬誤，致癌症患者病情惡化，惟目前其實有多種癌藥可控制病情，令患者與癌共存。

不少患者得悉自己患癌，會感到晴天霹靂，臨床腫瘤科專科醫生蔡清淟指出，不少患者確診後即問醫生「係咪醫得好」，惟醫生僅以可控制病情回答，患者就直覺「醫唔好就唔好浪費時間」，自行尋求另類治療方法。
他曾遇上一名年約40歲肺癌患者求醫，其腫瘤已擴散至骨，經診治後適合使用標靶治療，獲處方標靶藥物，更特地為其撰寫公立醫院轉介信，然而患者一直未前往取藥，其母親認為，標靶藥只用作控制病情，遲早會有抗藥性，認為服藥無用，改以食療、 遠紅外線療法處理：
"患者2個月後回來覆診，情況已經惡化，腫瘤因壓住神經線，令其不能行走，後來游說做電療、食標靶藥，病情即有所改善"
蔡清淟直言，坊間有「醫不好就不要醫」謬誤，惟 病人延醫或錯失治療機會，腫瘤越生越多，之後控制亦會較難，即使罹患第四期肺癌，早發現與遲發現可受控制的情況，已相當不同。
他表示，醫生都想醫好病人，但控制病情亦相當重要，以往靠藥物控制只可維持數月，現時透過不同標靶藥控制，已可長以數年計算：
"好多病人覺得有腫瘤就要鑽研治癒方法，但事實上是沒有用的，控制到病情已可達到目的，病人絕對需要接受！"

多D呢D ON9咪慳番啲資源囉

依個世界真係好多自大無知廢老以為自己勁撚過專業人士
母子一齊死咗佢算啦

弱智

寧願死都要杯葛藥廠，攬炒焦土精神

垃圾廢老差D 害撚死個仔

蘋果喬布斯都係延遲醫治玩完

信另類療法 = 信地球係平面 = 戇鳩

適者生存嘛
咁撚on9死左去啦

蘋果教主死前都話後悔用另類療法

40歲人都仲咁聽老母講
natural selection啫

癌症本身都已經係natural selection

另類療法係戇鳩
但標靶藥價錢都係戇鳩

召喚自然療法撚同中醫撚

其實講真，呢d誰對誰錯冇人知。
因為無人有時光機可以對比，話大家知唔用另類療法真係會好左。
但係, 我覺得scientific studies 比出來的証據會比好多另類療法好。
一向cancer 唔係隻隻醫得好，好多都係講緊五年存活率，甚少用cure 呢個字眼。

又咪想人用標靶藥拖幾年命